[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

民主派堅持反台獨免予人口實
蘋果日報 ｜ 2004年03月03日

香港政改爭拗終成為國際社會關注的議題，但美國政府的介入恍如「雙面刃」，對推動政改是幫助或是阻礙，仍是未知之數。有民主黨成員坦言，他們收到來自北京的訊息，北京會極留意李柱銘、涂謹申的言行，所以「佢唔會有任何言論畀北京同左派話佢反中亂港」。
民主派明白在這敏感時刻，爭取國際社會支持可能會觸怒北京，令政改爭拗更複雜，但正如一名民主黨成員說，「冇理由唔去，唔通畀人覺得我怕北京咁冇骨氣」，所以民主黨上周末拍板，會出席聽證會，但堅持反台獨、堅持「一國兩制」，按《基本法》爭取普選，總之不會讓北京及左派找到任何口實，指他們引美國插手香港事務。

英報：中國雙重標準
不過，北京對香港爭取普選持強硬態度，已開始引起國際社會反感。英國《金融時報》昨日發表題為《雙重標準》（ Double standards, single party）的社論，指中共在最近北韓會談中，展現一副現代及負責任的面孔，應付台灣問題時亦態度慎重，反觀在香港政改問題上卻「變臉」，擺出好鬥的態度，該報認為，中國最近在外交上取得的聲譽可能因此受損。

本報記者

來源：

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

過左十四年

香港仲衰過以前